%@P:exocorcp
%@Dif:2
Un fermier ramasse 322 \oe ufs dans son poulailler.
\begin{myenumerate}
\item Combien de boites de 6 \oe ufs peut-il remplir ?
\item Combien lui manque-t-il d'\oe ufs pour remplir la dernière boite ?
\item Il utilise maintenant des boites de 12 \oe ufs. Combien lui
manque-t-il d'\oe ufs pour qu'il ne lui reste aucun \oe uf ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\opidiv*{322}{6}{a}{b}\opidiv[style=text]{322}{6}. Donc on peut faire \opprint{a} boites.
  \item \opsub*{6}{b}{c}\opsub[style=text]{6}{b}. Il lui manque \opprint{c} \oe ufs.
  \item \opidiv*{322}{12}{d}{e}\opidiv[style=text]{322}{12}. Il lui manque donc \opsub[style=text]{12}{e} \oe ufs.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Le calcul est simple. On travaille le sens de l'opération et l'interprétation des résultats de la division euclidienne.